[Fact Check] 進一步重組北角事件時序，證明黑警講大話！

你老味，北角福建幫單野其實黑警好離譜！元朗白衫打人都叫有兩個巡警11分鐘後扮野望下，39分鐘後有衝鋒隊到。北角呢？黑警話因為我地包圍佢間北角警署，所以差唔多四個鐘後，全世界走晒先出現做 show，仲拘捕咗一班路人！

好可惜，去到今日警察記招之後，仍然講到示威者包圍警署所以出唔到人，警車要調頭走。有線同時亦做咗事件重組 ( )，可惜未夠全面，所以都係做多次 fact check，重組時序，希望記者可以繼續跟進！

＊＊＊＊＊＊＊
重點：
1, 北角警署由始至終無被包圍或堵塞過，唔知點解警察話自己出唔到去
2, 早於大批示威者抵達北角警署前超過1小時前，白衣人已經持木棍在明園西街集結，包圍前大半個鐘發生白衣人襲擊事件
3, 白衣人襲擊後7分鐘，已有消防及救護車駛到明園西街
4, 一大隊港島衝鋒隊一直在英皇道北角官立小學外列隊候命超過一小時，但只出了一部衝鋒車，然後話勢孤力弱要倒後行，同記者會所講有出入
＊＊＊＊＊＊＊

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓
Fact Check 方法
↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

主要都係睇返當時各台 FB live，亦有 search FB 地球 Post 同 TG 大谷。

我發現東方個live記錄北角情況係最齊，所以唔好介意我用佢做主要證據！東方live (1943開始):

另一主要參考：立場北角 live (2012開始):

東方live 同立場 live 同一事件 (私家車企圖撞人) timestamp 相差大約4分鐘，所以用 live 推算時間可能會有幾分鐘誤差

另一條live係港台，主要影到早期情況 (1343開始):

另外Facebook有位朋友亦提出同一問題，大家可以參考，相信係佢引起有線關注：

(時序太長，要分開出)

我無野講

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓
以下係事件時序
↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

1931 最早有人發現明園西街有白衣人持棍
(來源：某12萬人TG Channel)

順便推下堡壘社區主任傅佳琳遇襲片段:

1937 有咖啡鋪upload咗明園西街路口木棍人相，亦係當晚最廣傳相片，1分鐘後鄭達鴻區議員亦有share

1940 警方聲稱接報時間
(有線8/8報導)

1944 北角警署外無人包圍
(有線8/8報導)

1950 有4部警車在東區走廊炮台山段向北角行走
(來源：某3萬人TG Group) (理論上可以經英皇道出口 6A 直落明園西街)

1951 部份示威者聚集在渣華道書局街路口設路障 (北角站 A1 出口)
(東方直播 0:8，港台直播後來 6:14 都有)

1954 又有部份示威者聚集在英皇道健威花園外東行開始設路障，當時西行仍然非常暢通 (當時警方已接報14分鐘)
(港台直播 6:11)

1957 最少九部警車 (8部 Benz 1部 Iveco) 經過英皇道香港殯儀館外向東行，2005浸大編委影到有關警車駛到麗池外
(有線8/8報導)(下面係 TG 另一張相)
浸大編委:

2000 明園西街路口另一批示威者受白衣人攻擊，短時間內示威者反攻上明園西街
(東方直播 0:17)(港台直播 6:21-6:45)
蘋果 2003 update:

約2000 北角警署外無示威者包圍，不過可惜唔係即時相片，只可以作為參考
潘小濤 page:

2005 鰂魚涌警察車輛扣留中心 (近太古坊) 有約20部警車
樂活鰂魚涌:

2007 北角消防局外有一部 Iveco 衝鋒車 (渣華道同健康東街交界) ，不過附近未見到示威者
連登 post: (#534)

2007 有消防車及救護車先後沿英皇道西行抵達明園西街路口，證明當時英皇道西行道路暢通 (最近消防局位於北角警署附近的健康東街)
(東方直播 0:24)

2013 示威者主群抵達北角站 (新光戲院對面)，當時英皇道西行仍有車通過
(東方直播 0:30)

2017 一部 Iveco 衝鋒車於英皇道西行健威花園外，向鰂魚涌方向倒後行
(有線8/8報導同一段)
(不過警察話有「幾部」 衝鋒車遇到示威者退後，條片位置亦唔係記者會所指嘅渣華道同健康東街交界)

2020 示威者主群離開明園西街後抵達健威花園
(東方直播 0:37)

2020 有大量防暴警守住北角警署大閘，但閘前無示威者，自己包圍自己
(來源：某12萬人TG Channel)

2021 英皇道西行北角官立小學門外 (近鰂魚涌站) 有十架港島衝鋒隊 (EU HKI) 警車 (9 Benz 1 Iveco) 停泊，熄燈涼冷氣
(來源：某3萬人TG Group) (另外樂活鰂魚涌亦有在2030貼出)

另一條2031的片:

2023 示威者主群離開英皇道轉入民康街，再經渣華道ICAC總部向北角警署方向前進
(東方live 0:40-0:46)

2033 有示威者抵達北角警署旁邊的北角政府合署外，但無再推進到北角警署 (估計距離超過20米)，更無包圍或堵塞警署，2039 更加有一部新巴穿越示威者經過警署門口
(東方live 0:50-0:56)
熱血時報:

2040 北角警署有警員行到警署同水馬之間舉黑旗，示威者仍然無推進
(東方live 0:57)

2041 有司機影到約九部警車停在東區走廊東行路邊 (北角碼頭對上，近鰂魚涌出口)
(有線8/8報導)

2046 北角警署開始出催淚彈
(東方live 1:03)

2048 示威者後退，三分鐘後已退到渣華道同健康東街交界
(東方live 1:05-1:08)

2058 示威者有一輪快閃突襲，但最遠只去到北角政府合署外，之後再退返去健康東街
(東方live 1:15-1:17)

2102 北角官立小學外的十部衝鋒車，繼續安全地原地停留
樂活鰂魚涌:

2105 健康東街示威者全部離開，向返北角方向走
(東方live 1:22)

2114 立場live近攝北角警署，證實完全無人包圍
(立場live 1:02)

2117(東方)/2121(立場) 有白色 Audi 私家車企圖係健康中街撞人，結果被扑
(東方live 1:34，立場live 1:09)

2122 東廊東行鰂魚涌出口警車仍未離開東廊
樂活鰂魚涌:

(時序太長，要分開出)

2213 慢必於明園西街接受立場訪問，前後片段顯示英皇道只餘下少量示威者坐在路邊
(立場live 2:01)

2249 最後一批示威者拉隊走
(立場live 2:37)

2313 大批警察 (包括 PTU E連) 由炮台山向東抵達北角段英皇道，後來在北角道路口以失控態度拘捕多名路人 (包括師奶)
HK01 live (1:29開始):
鄭達鴻求片 post:

2315 另一大批警察終於由東向西抵達英皇道明園西街路口，兩分鐘後對住無人聚集的英皇道發射催淚彈
熱血時報:
立場報導video:
立場第二live (2318開始):
拘捕回收小妹妹:

2340 另一批警察由西向東抵達明園西街，亦即係話明園西街係東西包抄最後匯合位
(立場第二live 0:22，HK01 live 1:58)
蘋果影到2350警察失控片:

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓
以下事情記者朋友可以跟進：
↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓
1, 請警方公佈1940-2015期間北角警署外被包圍的閉路電視片段或證據
2, 調查2007抵達明園西街消防車及救護車是否由北角消防局出車，由接報至到場時間等，再同警車出車時間比較
3, 究竟一路向鰂魚涌行，最後停係鰂魚涌嘅港島衝鋒隊 (EU HKI) 係1940-1957之間做緊乜
4, 點解所謂警車受阻後，其他附近各處的幾十部警車 (東廊、北角官小、汽車扣留中心等) 無考慮用其他路線抵達現場，例如經東廊(天后調頭)直落糖水道
5, 示威者衝擊北角警署期間，同樣無警車支援，但又唔去制止北角打鬥，究竟警車係咪刻意休息，等亂局繼續，同元朗一樣？

通頂FC，幫幫手，幫手推到記者睇到

8點到大酒店

推

記者會今日要重點扣呼, 唔好浪費巴打心血, 最好有模擬地圖

招呼

記者們今日記者會播住片叫兩隻警察答!

推呀~ 吊哩家要自己睇埋CCTV(live) 去查, 做埋警察果份,記者睇到post/或者你地已經準備好哂, 今日記招問佢老母!

好詳細

機場見

推到記者睇到

北角事件，追究到底

推推

push

推到記者見到

幫手推！

問佢老母la,兩隻野吠得咁大聲

好詳細多謝

推佢老母 推啊！

講大話係分層次，最有效就係只講事實一部份去誤導人，但如果講一件完全冇發生過嘅事，係好易穿

樓主 backup晒片段未

推佢老母

好提議

push 爆

記得back up 片

推咗先講

記者！！！

記者

推 有無記者可以快速整合多一次
今日記者會 JER 住班狗

Push

要全港市民知道，警黑合作！……

推比民間記者會睇

下次記招煲大呢單

今日搭東鐵有線都有報
有個阿叔大聲屌又黎警黑合作呀

一間唔夠，要遍地開花

雖則我都想有記者問到班狗口啞啞
但事實上咁多個記者會，記者問d問題其實好唔尖銳或者好易拆

Pish

推到記者睇到！

文宣，流動電視！

推俾記者朋友今日問

勁
不過班狗出黎既目的都係講大話

如果4點黑警記招日日咁樣被記者公審同chok到散，會唔會一個禮拜就捱唔住摺埋

推呀屌

自稱執法人員嘅人講大話，係咪屬於「公職人員行為失當」？

咁又點 講大話又點
根本無諗住同你用正常途徑同市民傾件事

仆街

辛苦巴打
幫推

元朗翻版，又係警車涼冷氣唔理

推到 今日記招要佢答

噤鍾意上連登搵圖 推到要佢記者會交代做咩講大話

推比民間記者會

五大訴求，缺一不可！
雙普選一定要排最頭，仲要好似美國咁設時限係2020年之前落實

雙普選設時限，為港獨正名，不能無了期五大訴求

當新移民夠多，雙普選自然會落實，港共明顯會用偽民主反真港人
（雖然係舊post，但都想人諗下，一定要止左血先）

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私啦，過埋2047都嗰頭近啦，之後再算啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭，仲要設時限，最好2020年之前！

我冇野講

幫手push

推呀

屌你老母
呢d post 冇人推

推完再睇

黑警你講，大，話。

黑警扮晒野

琴日已經口啞啞啦
要靠個臭西mc解圍

strong po
推到4點

有心，推！

當晚tg group

#北角
2031 鰂魚涌地鐵站對出 10eu（車上有5-6綠防暴） 待命
2037 告士打道東行方向 未見有警力增援
2040 中環灣仔繞道灣仔入口 未見有警力增援
2045 信和橋告士打道 平靜無警
2045北角警處平台上 3-4軍裝巡視
2046 北角警署 黑旗

推黑警死全家

有線新聞都有重組

記者入嚟啊

推 做文宣呀各位

push kui lo mo

強推 請記者朋友一定要追問

真相

我就係其中一個係北角比人拘捕非法集會

一定要推

推 文宣 記者有料做鳩班狗

推 好詳細 辛苦哂巴打

推post!

痴線嫁 點解可以咁勁

有線已經做緊

好詳細，巴打一生平安

推爆
踢爆警察大話

我最想知如果黑社會去報警會幾快到

警黑死全家

黑警講野真係信唔過 全部靠屈

好詳盡
唔該哂

fish

推比更多人睇

辛苦巴打，推

一定要散出去，唔好淨係得連登知
出面有部分人真係信晒警犬記者會講嘅嘢

推比所有人睇！

今朝坐MTR播緊北角黑夜事件重組 好多阿叔睇

幫推

要er震中正面回應

推爆

連仔都推 冇理由唔推

呢啲就真係要推 尋日成堆垃圾post

推到香港電台見到

推!!!!!!!!!!!!!!!!!!

推到上熱門 陣間4點鐘 追撚住佢問 問足成粒鐘

有心機

push!!

記者朋友，this way。

辛苦哂巴打！！

辛苦哂有心巴打

推！

以後live news 右上角記得落時間

好詳細 有曬時間有曬證據

pish

師兄好野

監警會有無開工？

辛苦哂樓主

強帖留名

2034 airdrop收到

記者朋友，今日又要辛苦你喇

唔好意思，借個位做文宣，好人一生平安

學港台，搵北角地舖CCTV

辛苦哂！推

狗狗唔可以講大話喎,講大話就唔乖啦

巴打好波 推！

推上去

推
辛苦晒

幫推！！！

有牌爛仔可恥

辛苦巴打
推佢老母

用力推，記者THIS WAY，一定要FOLLOW UP

幫推

有法治既地方就有用
係冇法治既地方講證據
呢度而家呢刻已經係中國
甚至比中國更差
體制敗壞 道德倫亡
直接勇武抗爭啦 仲講證據

on9 當日係現場
都係打走白衫佬再去圍狗屋

留名

推到記者朋友睇到

Hi 記者朋友

唔止本地，鬼佬都要睇到

推到記者見到

#五大訴求 缺一不可

加油 有哂證據佢地就冇聲出 再怒屌佢地一波

推啊

最慘係佢地有大台幫佢播（佢地就真係有大台啦）
而我地無方法可以俾個堆觀眾群睇到真相咁

咁都要證明黑警有幾離譜先可以拉多啲支持者
冇理由對家一直做文宣洗腦抹黑我地
而我地就真係咩都唔做凈靠勇武

佢地講咁多大話 好反感

我無野講 我要接機

如果香港要輪到黑社會管
個政府同警隊不如解散啦
點解7.21到而家
都仲可以隻眼開隻眼閉
離撚譜!!

黑警死全家

推, 睇下班友點兜

記者唔該！！

屌你老味

推...辛苦哂巴打

推出去

幫你推爛佢

記者朋友

推2

推3

高汁！ 推

推4

推5

推6

有線正，推

推7

推8

樓主好勁
推到有傳媒跟進

推9

民間記者會要講

新topic: 政府的謊言

推10

捱

辛苦哂

樓主痴撚線

推 推上去

推

當日大隊都未入到大酒店，點包圍。

仲要當時有手足話內街有狗，之後大家先決定等多啲人行大街，同福頭硬碰。

我想補充番一樣野 有一架衝鋒車去現場嗰度係黑社會被義士打退後一段時間 約20-30分鐘 具體幾耐我唔夠膽講

而EU退後原因係因為畀自己友追打 小心唔好炒車

支持

依啲post就無人推 有無搞錯 明明有晒證據證明黑警講大話

民間記者會come

推到記者睇到 死PoPo 又講大話

巴打好波

辛苦晒樓主

佢地講大話講到自己都當真話

希望今日有記者叫黑警解釋下

好詳盡資料
推

警察今時今日重想講大話

黑警垃圾全世界都知, 係冇人制裁佢地啫

黑警唔拉人元朗，北角，荃灣白衫永無返身。

直手sd比蘋果睇啦

接

光復香港

樓主

要推到大家都睇到

警黑合作

推呀dklm
尋晚聽佢講有人包圍我都覺得奇怪
我發夢都唔覺有人去左包圍
吹得就吹

推爆佢
辛苦晒手足

樓主好撚詳細

再推

追究到底，黑警選擇性執法

五大訴求 缺一不可

推
推到記者睇到

資料好詳細，勁，respect

好仔細
推

推!

推！巴打check 得好詳細

推 勁詳細

如果睇有線2017條片，估計倒後警車係真係遇到示威者(示威者三分鐘後到同一地點)

問題係記者會講嘅地點同條片隔成三條街，而且亦只見到一架(有可能就係2007係健康東街出現嘅同一架)而唔係記者會所講有幾架

所以要靠記者追問

好詳盡

推呀屌你老母

但唔明點可能只出一架eu

推 辛苦曬巴打

大話狗

推到仆街呀屌

Push

——————-8月9號至8月11號 和你飛 機場見—————-—我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

垃撚圾popo

push ar

琴晚睇有線新聞，佢地拍好有重組到，都係話冇人色包圍

好仔細既fact check 辛苦你 推到比記者知

p

推到黑警回應

有請清算師進場

今日問候佢老母

多謝手足

要推

記者朋友幫幫手

一定要問

記者記得
如果佢話手上冇資料要問佢幾時先會有資料要有日期
之後要再追究到底
迫佢入牆角

推俾記者哥哥姐姐

唔該大家借一借個位來

[置頂] 人人都可以學做文宣

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

推 黑警記者會簡直係捉蟲入屎忽 日日比人問到口啞啞

今日POPO記招内容預覽

這個要推

根本唔駛對黑警fact check
佢地永遠講大話 邊會講真話

我淨係見到水馬圍警署

推你老味

推
班狗又講大話

推撚爆你

圍著就出唔到

咁黃大仙、深水埗、又清到場既？！

你智障啫唔好當其他人都同你一樣咁撚柒

幫推
小女子自721後對狗已經係冇哂期望

推！記者朋友今日要問！

不要忘記，掙取雙普選先係首要

啱,
無資料呢D 咁低能答法, 最好就係逼佢
叫佢講清楚幾時會有.

同講明每日開記者會, 就每日都會追問

推!!!

辛苦巴打通頂FC

PUSH

香港警察 正一垃圾 知法犯法

為左扮減少警察打9市民嘅畫面，黎緊對家一定越黎越多搵黑社會對付市民同示威者，營造市民市民衝突嘅畫面。

絕對唔可俾柒婆同黑警咁易甩身！

文宣同遊行一定要聚焦：追究林奠同黑警縱容黑社會治港

多謝你既整理
文宣

”拘捕回收小妹妹” 果part 後來點？

D黑獸一見到有鏡頭影住就用電筒射，勁賤

高汁，辛苦晒
btw 潘小濤張相… 而家2019年

駁撚到班黑警駁唔到

推比記者睇

死黑警，推

fucking popo

推爆佢老母

應該唔會
佢開記

Pishhh

感謝巴打

開記招就係想掩飾真相

你9-11號得唔得閒？送張機票比你丫！
我地機場見！！！

推呀推呀

請受小弟一拜

(推上熱門)避免失焦，零成本做好一樣野！

五大訴求，缺一不可
撤回修訂，不撤不散
撤回暴動，釋放義士
警黑勾結，獨立調查
落實承諾，實行普選
光復香港，時代革命

推到文宣同民間記者會團隊見到！

咁重要嘅野唔係唔推呀？

我冇野講 我要見律師 我唔會解鎖電話

G技！ 推

推比更多人見到

但要back up 啲片呀

推，一定要問！

佢話暫時未有日期就問幾時會有日期
如果佢答唔知
就問佢係咪承認而家警方係冇能力處理同跟進事件
再問佢會唔會道歉

記者你哋一定要諗定佢講嘅答案
諗定點樣追問
準備充足
唔好俾立佢兜圈

推俾文宣睇

如果佢答 "唔知"
就叫佢每日係 記者會 回覆進度, 回覆幾時知

樓主係柯南？

閪警

大佬呀，你太痴線喇

辛苦哂推

其實荃灣都係，仲要放埋人

幫手推

推到記者上記者會屌柒班狗講大話

推推推

必須推

無資料點解要老屈

推 大話狗 食屎啦

相信都係做下樣，好似元朗站派兩個軍裝當去咗

班狗識cap圖，記者都要識

如果唔係勇士快速打敗廢福，一定有普通街坊被打

麻煩記者4點公審班狗

如面對惡意post請善用不推文回覆！

樓主有啲癲，推

巴打ho ball

太勁了

辛苦了

pish again

應該問佢係咪市民要組織民間自衛隊，睇下佢點答

推埋上鏗鏘集

有眼都睇到咩事啦，班狗真係做到對住全港講大話㗎喎，可恥！！

我哋唔可以再單純屌黑警可恥，要帶返個風向去港共到

黑警就係港共一部分，全個系統都要屌

港共主線，黑警副線

人手頂置

狗又講大話

記者記者係邊度

cable 好野

記得backup d片

放埋比藍友睇，比佢地睇佢地支持左乜野

一陣4點有好嘢睇

開返個五毛回覆範本有冇得諗？？

7分鐘后有救護及消防車順利底達就可證明路路亨通

推呀
就算警方記招問唔到
都要推到民間記招會講

就算是堵塞了（當然不相信）點解吾派出直升機游繩而下？而任由黑社會隨街打人

黑警講既大話連三歳小朋友都吾信

最好無差別斬到d廢老

推到記者會問克警

popo

PPRB 無人去記者會，睇怕問咗都唔會答

繼續話無資料

要求出示當晚警車車cam證明警方說法

身有屎

荃灣又好
北角又好

性質的嚴重性不下於元朗

只係今次
呢班友被示威者打走左
市民見到班友敗走 反應無咁大

先無煲到咁大
(但荃灣都有人被斬傷)

港共同黑警再係咁 遲早出命案

完全同意

有冇北角警黑勾結文宣圖

Very long very hard to read用力推

謝巴打詳細FC
呢單野要跟